韶 山 遊 客 喜 獲 毛 主 席 接 見

突發！湖南高速一旅遊大巴起火 已致26死28傷！

黑龍江晨報 2019-03-23 07:01
記者23日從湖南省委宣傳部獲悉，3月22日19時15分許，湖南常長高速西往東方向119KM+655M處（常德市漢壽縣太子廟服務區附近），一輛從河南鄭州開出的柴油旅遊大巴豫AZ8999（機動車所有人為河南迅馳汽車旅遊服務有限公司）突然起火。

該車核載59人，實載56人，其中乘客53人、司機2人、導遊1人。事故造成26人死亡，28人受傷（其中5人重傷），2名司機已被控制。受傷人員已妥善安排在當地3家醫院接受救治。

事故發生後，湖南省委省政府迅速組織省、市、縣三級公安、應急、衛健等部門趕赴現場救援處置，全力搶救傷員，做好善後工作。河南省派員正在趕赴湖南開展相關工作。

躲過一劫的幸存者薛先生向記者介紹，車輛由開封始發，目的地是韶山。大巴起火部位是後部。「後面先燒起來的，不一會兒整個車都燒了起來。」

事故原因正在調查之中。

來源： 新華社

蒙毛寵召

韶山好嘢 多謝韶山